<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Welcome to</title>
 <link href="http://jianw851.github.io/" rel="self"/>
 <link href="http://jianw851.github.io"/>
 <updated>2015-06-23T18:57:00+08:00</updated>
 <id>http://jianw851.github.io</id>
 <author>
   <name>Jian Wang</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>After read Dreaming In Code</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/read/2015/06/23/dreaming-in-code"/>
   <updated>2015-06-23T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/read/2015/06/23/dreaming-in-code</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Today I finished read the book &lt;em&gt;Dreaming In Code&lt;/em&gt; which is strongly recommended for software engineers. As expected, the book gave me the unpresedental feeling and recognition of software engineering and management. All the stories told by the book are what I have been experienced when working. I feel regret to read it so late. How do I love it, let me count the ways.Due to what I have read is a Chinese version, excuse me for using Chinese.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;about-the-history&quot;&gt;About the history&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.布鲁克斯(Frederick Brooks)法则：往已延误的项目中补充人力，会让其更加延误。这个理论可谓软件工程的奠基石，因为在软件工业发展之初，软件开发和管理困难重重，软件开发人员的效率几十年以来没有什么进步。但是软件千变万化，软件开发人员遇到的困难也前所未有，他非常有前瞻的提出了一个观点：构建软件系统最难的就是精确设定要做什么东西&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.Eric S.Raymond 瑞蒙德德观点超越了布鲁克斯，他和同时代的托瓦茨发明了开源系统，所以得出了李纳斯法则：眼球足够多，缺陷无处躲。但是开源项目仍然没有驳倒布鲁克斯，因为开源项目仍然没有解决时间问题，项目延误仍然大量存在。书中给出了大量例证，无论是国家安全局，还是财政局，很多公司几十亿的项目投入上千人，最后仍然无疾而终。但是我们看到大教堂模式的典型代表，linux系统的诞生，让我们看到开源项目的优点。同时也让程序员找到了创作的原动力：乐享即能高效，愉悦是金－－对于创造性工作，玩耍是最经济有效的模式。而同时代，有些前辈提出比较先进的观点：停止设计，开始编码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.随着软件工程的提出，极限编程模式被提出。核心思想是，用力立即去做小软件，不要做大软件。潜台词是如果你一开始就想做大软件，你最后什么都做不出来，但是这会给重用性带来很大的灾难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.凯尔的文章，开始抨击软件，大肆宣扬IT无关紧要和历史终结论。另外还有马克米纳，也鼓吹《软件阴谋论》。激起广泛的社会反响，还成为了畅销书。但是这些都只是历史进程的一点波澜，并不影响软件产业的发展，软件的历史进步作用是不可磨灭的。而历史证明这些理论都是错误的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.大家都希望从本质上消灭代码，uml,mdd,mda软件应运而生，人称意识编程，然而截止到现在什么成果也没有突破，应为根据漏洞抽象法则：在某种程度来说，所有非平常的抽象都有漏洞，抽象总会出错。所以聪明的程序员根本不敢去把程序一层一层抽象网上摞，因为即使抽象到100层，出了问题，仍然要从第0层开始往上找原因，根本无法摆脱计算机底层的东西。就像书里说的：抽象并未真的像人们打算的那样简化我们的生活，漏洞抽象法则意味着，无论何时有人拿出一套本该能提升我们效率的所见即所得新代码抽象工具，你总会听到许多人说“先学会怎么手工做，再用所见即所得工具节省制作时间”。所以抽象节省了工作时间，却没有节省学习的时间，总而言之，尽管我们拥有了越来越高级的编程工具以及越来越好的抽象，但要成为编程高手却越来越难了，这真够扯的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.汉弗里在ibm执行强制进度纪律，取得了成功。基于两个原则：1.计划是强制性的2.从底至上，即根据那些负责按计划执行的程序员的经验和知识来，而不是靠管理者拍脑袋或对市场的期望而来。后来80年代，他加入了卡耐基梅隆大学，创办了软件工程学院，并创建了cmm软件成熟度模型。ps，我报了这个学院，给我出了codility的测试，后来被拒了。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.新的软件管理办法：mbwa闲逛式管理，也被否定了。因为今天的商业世界中，在对软件项目表现普通不满意表象背后，有着更深层次的焦虑－－只怕问题的根源不在于管理技术的失败，而在于这里工作人的天性。对于许多管理者、甚至对于销售或其他部门的同事而言，程序员根本就属于另一类物种。和他们沟通相当困难、令人丧气。他们对常用的奖励／惩罚刺激手段毫无反应。他们是Geek，他们正是问题所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.joel test 祖尔测试，要回答12个问题，得分满分就ok，但是大多数公司只能得2分，这里微软和google做的最好。12个问题是：1.你们使用源代码控制么？2你们每步都做构建么？3你们做每日构建么？4你们有缺陷数据库么？5你们会在写新代码之前修复缺陷么？6你们有与当前工作吻合的进度安排么？7你们有规约么？8程序员工作环境安静吗？9你们采用了市面上最好的工具了吗？10你们有测试人员吗？11你们会要求应聘者在面试时写代码吗？12你们做走廊可用性测试吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.google公司让员工把5分之一的工作时间花在个人项目上。这20%时间的劳动成果可能会变成很酷的新产品，不用担心,google安抚员工说尽管开干，挠自己的痒处。实用最小主义在google用的很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.罗森伯格法则：软件好做，除非你让她完成新任务。接下来可以推论：只有完成新任务的软件才是值得做的软件。ps听起来是屁话，老练的程序员没有一个愿意去做已经被做烂的软件，比如：日历，课程表，计算机，扫雷，五子棋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11.总结：现今软件批评家们常常抱怨我们还处在这项技术的“修补引擎”阶段。在汽车业发展早期，车辆很有可能在到达目的地之前抛锚，如果你想开到任何地方去，都的先做个业务机修工。同样今天的计算机用户常常也的当业余程序员，学习机器的思维方式，修复在完成工作时遇到的大量问题。最终汽车越来越可靠，控制器件越来越标准化，不必为了驾驶而勉力成为汽修爱好者；可我们却一直在等待，期待按照同样的原则，软件领域中也能出现类似的情形。我支持这个观点，也许有一天我们能达到软件真的变成像水管或汽车一样的地步－－能遵循常例生产，不费心思也能用，而且永不改动。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;about-the-experience&quot;&gt;About the experience&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.在每个编程项目的早期阶段，当团队选择语言和技术，准备切入开发时，关于需求的灵活和程序的不可扩展的两难悖论就已然降临了。对语言和技术的选择，初时无关大局重选亦可，转而便得混凝土般坚如磐石，关系重大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.好的程序员懂得写什么，而卓越的程序员知道改写（并复用）什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.要想在大型软件中保持高效，你得效忠于它，你要将它印在自己的脑海中。常常做梦也梦到它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.wiki发明者Ward Cunningham：持续跟进代码库中可利用的内容，是最大的信息过载挑战。一直到现在如何做到软件复用，仍然是一个难题。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;good-books-that-mentioned&quot;&gt;Good books that mentioned&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.大教堂与集市 《The Cathedral and the Bazar》 Eric S Raymond
此书提出了开源和分享的法则，是开源理论的始祖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.计算机编程心理学《The Psychology of Computer Programming》 Gerald Weinberg
第一本，不敢说是最后一本，程序员心理学丛书，号召程序员与他人倾诉，形式越随意越好.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.模式语言《A pattern Language》 Christopher Alexande
第一本描写模式语言的书，开创了模式之路&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.《计算机编程艺术》高纳德
重点推荐，该书从数学基础层面揭示算法的本质，绝对是算法始祖书籍，他还有讲座“theory and Practice”&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Visa got approved</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/daily/2015/06/01/visa-got-approved"/>
   <updated>2015-06-01T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/daily/2015/06/01/visa-got-approved</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Today is a big day for me, I was approved for my F1 visa. I can’t say I am lucky, because everything that I have done was granted. And based on this thinking, instead of rejoice, I feel so tired that it costed me so long to get everthing right on the way, and this is just the begining of my new choice.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;milestone&quot;&gt;Milestone&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;From now on, I don’t need to take GRE, TOEFL test any more, don’t have to pracitse spoken English with foriegners third time a week, don’t have to worry about my application being rejected, and don’t need to be anxious to borrow money for finacial qualification. Thus, the new epic is beginning, where there is no constrain of culture unity, no discrimination of human value, no critics of individual character development, no judgement of personal behavior, no opacity of leadership election. What I should do is focus on what I would like to do and what I want to be. I call it freedom, happiness, and health which is the original power of human life.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;what-next&quot;&gt;What next&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;There are four goals in my year of 2015, they are: learn to face, learn to love, learn to cherish, learn to learn. I think I have done facing directly to my departure from my former job, and deal with relationship between me and my colleges. I love all the people appear in my life, who helped me, love me, like me, hate me, hurt me which composed my experience, formlessly developed me. I cherish the relationship with my girl, who is my best love ever in the world. Without her, I cannot reach to the goal which I have already achieved. Without her, I couldn’t be the person who firmly belief there is hope and love in the world. I will give her the best understanding, caring, responsebility, respect, suport and lovein the world. Finally, it is education which rebuild my confidence to study, to human connection, to the objective world, so I will focus on the method of learning to make my world being sustainable to be excellent.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Memo</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/daily/2015/05/15/memo"/>
   <updated>2015-05-15T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/daily/2015/05/15/memo</id>
   <content type="html">&lt;!--more--&gt;

&lt;h1 id=&quot;memo&quot;&gt;memo&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;	克	333	   s	1.1	Y
	克	7	   s	1.1	Y
	脸	851g	   s	1.1	Y
	腿	851g	   s	1.1	Y
	林克	851g	   s	1.1	Y
	浪	蜡烛	   e	1.1	Y
	浪	speedlearn e	1.1	Y
	易	蜡烛	   e	1.1	Y
	易	蜡烛	   e	1.1	Y
	骨	蜡烛       e	1.1	Y
            骨      851g	   e	1.1	Y
        史学	jwang99	   ed	1.1	Y
        陶	蜡烛浪	   b	1.1	Y
        ..	pay	   mom		Y
        阿	蜡烛浪	   b	1.1	Y
        老爹	37732620   b	1.1	Y
        训	蜡烛g	   b	1.1	Y
        陪跑	蜡烛g	   b	1.1	Y
        余		   mom		Y
     	危		   mom		Y
    web	喆	灯	   eb	1.1	Y
    web	喆	只	   江山		Y
    mb	喆	只	   江山		Y
    web	喆	优	   唯一		Y
    teb	喆		   唯一		Y
    mb	剑	灯	   唯一		Y
    mb	剑	只	   江山		Y
    web	剑	只	   唯一		Y
    web	剑	优	   唯一		Y
    web	剑	灯	   ！！		Y
    web	赵	灯	   唯一		Y
    web	赵	只	   mom		Y
    web	赵	优	   爱1		Y
    web	赵	只	   江山		Y
    web	华	蜡烛易2	   eb	1.1	Y
    web	华	只	   江山		Y
    teb	华		   唯一		Y
    o	急啥	851g	   o	1.1	Y
    o	百云	7q	   o	1.1	2010
    o	有裤	131	   o	1.1	Y
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Universal Mindmap Cloud Construction</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/idea/2015/05/13/universal-structure-cloud-construction"/>
   <updated>2015-05-13T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/idea/2015/05/13/universal-structure-cloud-construction</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;I have been thinking about a structure for a long time. This structure is shapeless like a piece of cloud which can include anything in the universe. once this structure is constructed, it can solve any problem, even solve problems that will happen in the future. This structure is exist, since it is trememdous, no one think it as a whole.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;composation&quot;&gt;Composation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Firstly, it is composed of inumerous nodes, each node stand for an entity which can be anything in the world. Literally they are nouns. Secondly, these different nodes are connected with lines, these lines are directed, each node points to another, it can be a loop, it can point to each other. Each node can be connected to another. The whole stucture has no boundry.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;content&quot;&gt;Content&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I found everything in the world has connections with each other. For example, geografically, every spot on the earth has features such as location, products, culture, tradition, language, history etc.  Element like “pepper” which belongs to product feature may also belongs to culture in Sichuan province China, thus build a interconnection between different features. Inumerous elements may connected with each other due to logical, literal, commercial, mathematical reasons. Reasons can also be vary from any aspects. Form the macro level, a node can be a field such as economics, math, computer science, outerspace, animals, human beings etc, which can also be connected with each other by the link between there inner connections.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;to be continue…&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Maintenance of github pages</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/trick/2015/05/09/maintenance-of-github-pages"/>
   <updated>2015-05-09T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/trick/2015/05/09/maintenance-of-github-pages</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;I am a new learner, content bellow will show some tricks about github pages’ development and maintenance. How to use  git, jekyll, ruby, rails will also be included.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;recovery&quot;&gt;Recovery&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  $ git log --pretty=oneline
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;this is to look formal commit&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  $ git reset --hard 1a410efbd2fdkaldafdkajfdklds059dd55cfe9
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;this command is to recover the formal commit using SHA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For more info, &lt;a href=&quot;http://git-scm.com/book/zh/v1/Git-%E5%86%85%E9%83%A8%E5%8E%9F%E7%90%86-%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E5%8F%8A%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%81%A2%E5%A4%8D&quot;&gt;click this url&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;install-jekyll&quot;&gt;Install jekyll&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在中国，jekyll所在的网站是被屏蔽的，所以需要用vpn翻墙才能成功执行install jekyll命令x,否则会报超时。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  $ sudo gem update --system
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;update the gem to latest version&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  $ sudo gem install jekyll
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;install jekyll&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;if you want to install rails, the command is the same&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  $ sudo gem install rails
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;jekyll&quot;&gt;jekyll&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  $ jekyll serve --watch --baseurl &quot;&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;this will run the jekyll server, and type the 127.0.0.1:4000 to the url column, you can test or debug the local project&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;google-custom-search-enginegcse&quot;&gt;Google Custom Search Engine(gcse)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;First, you need to submit your website and sitemap to google, otherwise, there would be no result. 
&lt;a href=&quot;https://www.google.com/webmasters/tools/home?hl=en&quot;&gt;click here to submit google webmasters&lt;/a&gt;
Second, customize your google custom search engine API at &lt;a href=&quot;https://cse.google.com/cse/all&quot;&gt;here&lt;/a&gt;
Finally, If you customize your search engine API and use gcse:searchresults-only featrue,pay attention to the “Query Parameter Name” which has to be given your input name. This problem had costed me half a day to settle down. Otherwise, you can not see any response on the result page after submit your search request.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;google-analytics&quot;&gt;Google Analytics&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Click &lt;a href=&quot;http://www.google.com/analytics&quot;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; to creat your account.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A good way to test if it was well set, click your website url and see the Reporting–&amp;gt;Real-Time–&amp;gt;Overview menu if there would be new sessions and new active pages.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>After rejected by Cornell Tech</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/daily/2015/05/08/After-rejected-by-Cornell-Tech"/>
   <updated>2015-05-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/daily/2015/05/08/After-rejected-by-Cornell-Tech</id>
   <content type="html">&lt;!--more--&gt;

&lt;h1 id=&quot;never-say-never&quot;&gt;Never say never&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;rejected&quot;&gt;Rejected&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I got a rejection letter from Cornell Tech this morning which ended my four-month waiting. I can’t say I am sad while I can’t say I am happy. I want to say many thing to Cornell Tech which I haven’t had time to say. I have been working very hard on my academic courses and English skill improvement. Although having been taken charge on three software projects at work, I have used most my spare time finish reading an algorithm book, an English writing book, a C programing language book, an algorithm video course (except other courses unrelated to computer science such as Macro Economics) and do language exchange with a English native speaker twice a week in the last three months since I submitted my application of the program. Though I have learned most of the prerequisite courses such as: CS 2800, CS 4410, CS 2110, CS 1130, CS 3410, I would like review them again to make sure I can understand and use them. I believe I can do very well both on the courses and in the job with partners.
   Cornell Tech’s unique master’s program in CS which perfectly meet my requirement, but I failed. GPA seems the main reason though I had 7 years working exprience. I can understand that Cornell would never give admission to a student with GPA lower than 3.0 as a Ivy league member.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;more-space-to-improve&quot;&gt;More space to improve&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;But everything has two side. If I got the chance to study and cooperate with world-class faculty in Cornell, would I succeed in the future? This result can only prove I don’t have more advantages for educational oppotunities than local American students and high GPA students. I believe this is a good chance for me to improve my acdemic skills and I will work harder on them to get a better oppotunity to career life. Through this application, I found many good videos teach Tech innovation and startups on the Internet which shared by Cornell Tech faculties.such as &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Christine_Sneva&quot;&gt;Christine Sneva’s twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.usnews.com/news/college-of-tomorrow/articles/2015/04/01/the-next-silicon-valley&quot;&gt;the next silicon valley&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://tech.cornell.edu/news/4-lessons-from-david-tisch-on-how-to-launch-a-successful-company&quot;&gt;how to launch a successful company&lt;/a&gt;. In addtion, I found I am weak in Operating Systems and have a gap in Transition to Object-Oriented Programming. Failure is not the end, there is more space to improve.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;in-the-future&quot;&gt;In the future&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It’s the time to make the decision. I think I will choose to study in Stevens Institue of Technology. Focus on big data or  cloud computing, keep on improving algorithm, enhance programing skills and creativity. Life is a long run, learn to love, learn to face, learn to cherish, learn to learn.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>About reading</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/read/2015/04/10/about-reading"/>
   <updated>2015-04-10T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/read/2015/04/10/about-reading</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;我们常常听到一句话：“听君一席话，胜读十年书。”但我们一般的人是没有条件可以成天四处去拜访名师，听圣贤教诲。但我们有一个简单而且便宜的办法，那就是读好书！以下是《鸿观》宋鸿兵老师总结出来的读书心得！。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;1.0 什么是好书？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先要自成体系，有完备的逻辑架构，同时还得具备血肉丰满，有大量的知识细节，这样的书才有营养，同时，这些书还必须要具有诗性、灵性和神性这三个特点。让人读起来非常过瘾，有节奏感。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;1.1 好书之上的级别是什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不仅有自己的体系，不仅文字优美，有大量的细节，同时还能够提出新颖的观点或者说建立在新的逻辑架构之上，而这种逻辑架构是具有突破性的，具有冲击性的。即：脑洞级别的好书。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;1.2 再之上的级别是什么？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;脑洞级别的书，同时具有颠覆你三观的震撼力。即：颠覆三观级别的好书。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;1.3 好书的三个层次&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一个层次：普通的好书 
第二个层次：脑洞级别的好书 
第三个层次：颠覆性的好书&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;2.0 宋鸿兵推荐7大脑洞级别的好书&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;no1--a-global-history&quot;&gt;NO.1 《全球通史》——史学界 A Global History&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;推荐理由：第一，是一种全新的视角，它是从生产率的提升作为中心的环节，来解读全球的历史，这是它的一大突破；第二，它强调了整个世界历史中各个民族之间的互动，整个全世界各个民族、各个文明发展过程之中，始终处于互动之中，这个是以前的很多历史，所没有的一种视角。所以这本书，可以说具有着强大的冲击力，改变了我们很多对历史的看法。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;no2--the-selfish-gene&quot;&gt;NO.2 《自私的基因》——生物界 The Selfish Gene&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;推荐理由：看完了《自私的基因》，这本书之后，你会觉得你看问题的深度更深，你会站在分子生物学的层次上，来看万事万物变化的规律，所以说看完之后，让你脑洞大开。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;no3--guns-germs-and-steel&quot;&gt;NO.3 《枪炮病菌和铁》——人类 Guns, Germs, and Steel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;推荐理由：解读了很多以前我们理解不了的事情，特别是文明起源，社会的起源方面，进行了突破性的解释。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;no4--out-of-control&quot;&gt;NO.4 《失控》——互联网 Out Of Control&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;推荐理由：也可以说是脑洞打开，像这样的书至少读三遍。但有缺陷，就是讲述的点太多了，不够深入。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;no5--a-brief-history-of-time&quot;&gt;NO.5 《时间简史》——天体物理 A Brief History Of Time&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;推荐理由：看完这本书之后，你一定也是对时间的认识，对宇宙的起源，都会产生一个爆炸性的影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;no6---from-dawn-to-decadence&quot;&gt;NO.6 《从黎明到衰落》 ——西方文化 From Dawn to Decadence&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;推荐理由：它回顾了西方，五百年以来的文化现象，从兴起，到现在面临的问题。这本书读完，你对整个西方文化的发展和动态，包括未来的趋势，都会有一个全面的认识。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;no7--the-story-of-art&quot;&gt;NO.7 《艺术的故事》——艺术史 The Story Of Art&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;推荐理由：这本书看完之后，你会对艺术，会有一个全新的了解。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;3.1 读书五神器之一：意志锤&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;意志锤：当我们阅读本专业书籍比较轻松，当跨学科跨领域读书会比较困难，知识储备不足，需要意志锤开山劈路。学习中的亮剑精神。 
跨学科跨领域去学习实际上市为了给我们现在的研究，现在的知识体系增加新的刺激，新的灵感。 
开山劈路进入新领域之后，进入读书的第二个阶段&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-6&quot;&gt;3.2 读书五神器之二：逻辑刀&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;吸收了大量新的知识，获得了大量的信息之后，怎样去分辨，怎样去取舍，就靠脑子中的逻辑刀。逻辑刀的主要作用就是把获得的大量信息进行分辨，对我们有用的东西深入研究，对我们无用的东西看看即可。 
逻辑刀在分析问题的时候，要把你感兴趣的知识体系一块一块切下来，然后保存起来，这是后面要研究的重点方向，也是深入研究的线索。当你的逻辑刀切下来更专业更细致的东西之后，这些东西会被转入读书的第三个阶段。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-7&quot;&gt;3.3 读书五神器之三：思考锅&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;获取的大量感兴趣的东西在思考锅里进行高压、消化和吸收。 
借助思维导图建立直观的知识体系或知识图。 
无法复述。还是别人的东西。思考锅就是帮助裂解知识，为我所用。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-8&quot;&gt;3.4 读书五神器之四：模式库&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;模式库：就是我们长期在思考过程中所形成的思维方式，这些思维方式最终能够逐渐提炼成模式。 
我们所有认识世界的过程都是在做模式识别。所有伟大的科学发现都是在不同层次发现类似的模式。 
当你经过长时间的跨学科的大量积累，脑中存储的模式会越来越多，而且模式之间能够发生涌现效应，模式和模式之间可以相互刺激，这个时候你的大脑就真的在进化了，当你的模式库里面积累的处理问题的十八般武器越来越多的时候，就进入读书的第五个阶段。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-9&quot;&gt;3.5 读书五神器之五：智慧流&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在智慧流这个阶段中，你开始有意识的运用调用这些模式，帮你去分析、解决新的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;以下内容来自@宋鸿兵 微博&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【1】关于读书之一：个人体会是好书有三个境界，极品境界是帮助你建立世界观的书。每个人如何看待自然、社会和生活都需要依赖隐形的认知范式，这就是不同的人看待同样的事物会产生不同印象和观点的原因。理性书籍帮助你意识到范式，感性书籍丰富和滋润着你的范式，堪称经典的伟大著作基本都属于这一层次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【2】关于读书之二：好书的第二境界是颠覆已有的世界观。读到这种书你会感觉到强烈震撼，思维爆炸，情感沸腾，一个前所未有的新世界被突然打开。一切充满混沌，但却鲜活生动，以往的范式遭到颠覆，而新的世界观却依稀朦胧。你将充满纠结和渴望，心态处于被倒悬的煎熬，这是重新认识世界、社会和生活的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【3】关于读书之三：好书的第三境界就是提供丰富的知识与情感内涵。这种书虽然没有形成或改变世界观的高度和烈度，但可以在既有的认知范式之下让你的思想和情感变得更加丰富细腻。读这种书时你会感觉极其美好和充实，笑看云卷云舒。毕竟人的头脑不能总处在革命的状态之下，享受和品味生活才是读书的根本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【4】关于读书之四：极品好书如《国富论》将分工的概念提到了世界观的高度，堪称是经济思想史上前所未有的突破，形成了理性人、个人利益最大化与社会福利不矛盾，以及市场总是趋于稳定（即看不见的手）这三大推论的思想基础，大幅降低了人们思考经济问题的平均时间成本。当然，能够颠覆该世界观的好书也有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【5】关于读书之五：极品好书《红楼梦》我前后读过17遍，每一遍感受都不同，这就是好书的魔力！开始读的是故事，然后投入的是情感，再往后发现重塑的是人生，最终明白了原来是世界观的成型。优美的文字、细腻的情感、丰富的人生哲学、复杂的社会现象、全景式的时代写真、穿越时空的生命主题，读之永不枯竭！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【6】关于读书之六：第二境界的好书属于颠覆世界观，如戴孟德的几本名著从根本上冲击了文明起源的观念，他让我处于倒悬的煎熬，文明和历史能够用科学的方法论重新解读吗？至少我看到了朦胧的入口，这让我非常纠结。地理学、植物学、动物学、遗传学、气候学、语言学的跨学科综合，文明起源的逻辑变得无可辩驳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【7】关于读书之七：《自私的基因》也属于颠覆类名著，人、动植物以及一切生命的利己行为并非出于自身，也不是出于物种的集体，而是基于基因本身的最大繁衍机会，生命体和物种不过是基因的载体而已，这种观念颠覆了自私的基本认知，对社会学、经济学，乃至历史、文化的变迁都产生了极具爆炸力的想像空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【8】关于读书之八：库恩的《科学革命的结构》在高度上超越了波普尔的《猜想与反驳》，范式转变带来的观念革命比证伪原则更深刻，它让我看到经济学存在的理论危机和未来突破的方向。当然，这种书不会是畅销书，但其重大意义远超过畅销书，这类书对读者的思维水平要求较高，而且有点枯燥，一般人会望而却步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【9】关于读书之九：巴尔赞的《从黎明到衰落-西方文化500年》堪称天下奇书，作者30多时就准备写西方500年的文化史，一位长者指出他的功力不足以驾驭这个题材，建议作者至少积淀50年再写，巴尔赞真的照办了，他85才开始动笔，写到93，他活到104！如此积淀的作品让中国学者冷汗横流。专注是一切成功的基石！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【10】关于读书之十：视频学习是21世纪的读书方式，读书需要高度聚集脑力从书中挖掘知识，而视频节目是高手解读的知识直接推送进你的大脑，学习效率不在一个数量级！我的经验是当切入新领域时，首先找最好的视频，8个小时快速了解全貌，然后再找书来深入研究。视频相当于战略轰炸，阅读图书就是步兵白刃战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【11】没有比读书更廉价的娱乐，更持久的满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【12】读书的作用果然是：从知识中增长见识！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【13】立身以立学为先，立学以读书为本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【14】读未见书如得良友，见已读书如逢故人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【15】犹太人爱书，拿以色列来说，14岁以上的人平均每月读一本书，图书馆1000所，平均4500人就有一个图书馆，仅450万人口的以色列就有100万人办有借书证。人均拥有图书、出版社及读书量上，以色列居世界第一。犹太人的智慧从读书和苦难中得来。智慧，是任何人都抢不走的东西。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;摘自《鸿观》微信公众号及宋鸿兵微博。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>关于如何设置jekyll的一些格式运用</title>
   <link href="http://jianw851.github.io/trick/2014/08/04/paginate_and_excerpt_on_jekyll"/>
   <updated>2014-08-04T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://jianw851.github.io/trick/2014/08/04/paginate_and_excerpt_on_jekyll</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;怎么说呢，用Jekyll搭建Blog不管被说的多么好用，但终究应该只属于技术宅+爱折腾的群体吧，经常一个Wordpress上的小功能，却要在Jekyll折腾不少时间，比如之前的站内搜索，以及今天的分页以及文章摘要，足足折腾了我一下午，而且最后的解决方案还是不完美，有点小挫败感。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;增加图片的格式如下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://img.blog.csdn.net/20130609184731593&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;增加行前加一个点符号，直接加 * 即可&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要斜体，用两个* 括起来   &lt;em&gt;斜体&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站内链接引用的样式 如下
可参考&lt;a href=&quot;/read/2015/04/10/about-reading&quot;&gt;关于阅读&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到主题，下面先说下Jekyll分页，这个功能有内置的，但是非常见鬼的，只支持对index.html的分页，你没看错，文件名必须是这个，如果你是用JB的话，把index.md重命名成index.html，然后再继续往下看：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修改_config.yml文件，增加&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# 每一页显示的文章数
paginate: 5
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;添加了上面后，你就可以在index.html页面中，引用paginator这个对象了，记住，只有index.html页面可以用。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;变量名&lt;/td&gt;	                &lt;td&gt;描述&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;paginator.per_page&lt;/td&gt;     &lt;td&gt;每页的文章数&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;paginator.posts&lt;/td&gt;        &lt;td&gt;这个分页下所有的文章列表&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;paginator.total_posts&lt;/td&gt;  &lt;td&gt;总文章数&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;paginator.total_pages&lt;/td&gt;  &lt;td&gt;总页数&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;paginator.page&lt;/td&gt;         &lt;td&gt;当前页&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;paginator.previous_page&lt;/td&gt;&lt;td&gt;前一页&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;paginator.next_page&lt;/td&gt;    &lt;td&gt;后一页&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;具体如何使用，参考&lt;a href=&quot;https://github.com/mojombo/jekyll/wiki/Pagination&quot;&gt;How pagination works&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面也提到了，这个只支持首页模式，也就是说，你的Blog里有多个文章类目，然后这个是不支持的，所以我称做为不完美的分页。不过我的Blog文章还少，而且我向来是个比较懒的人，等分类下的文章也多了，再来想怎么解决吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面说说怎么搞文章摘要，如果没有摘要的，列表展示是很头大的。目前有这么几种方法：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;用内置的truncate或者truncatewords方法，这个好处是内置的，不需要装插件，不需要装插件意味着你可以在托管Github上用，因为Github上很多插件都不支持。但缺点也很明显，对html的标签支持不是很好，如果你是纯文本的Blog，倒也还好。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;装truncatehtml插件。这个插件首先需要nokogiri，所以你需要在本地安装，安装命令如下：&lt;/p&gt;

    &lt;pre&gt;&lt;code&gt;gem install nokogiri
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

    &lt;p&gt;然后再安装上述的插件，这个插件的好处就是对解析后的html代码进行控制，但坏处就是，你如果是托管在Github上，那就悲剧了，不能用。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;上面两种方法，都有一个问题，就是对所有文章的摘要提取都是一样的，但是有时候，对于不同的问题，我想显示不同长度的摘要，所以下面隆重祭出第三种方法（其实，也是我在网上找的，版权不归我哈）： 
首先，在你文章里，想要输出摘要的截至地方，打上标签，比如：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt; ---
 title: some post
 layout: post
 ---

 我有一头小毛驴呀，从来也不骑。

 &amp;lt;!--break--&amp;gt;

 有一天我心血来潮骑它取赶集。  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;然后用下面的方式截取：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  \{\{ post.content  | | split:&#39;&amp;lt;!--break--&amp;gt;&#39; | first \}\}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;这样的方式，就是，你需要在写文章的时候，打一个注释，但是，这个成本，我想，还好吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;本文转自：&lt;a href=&quot;http://kingauthur.info/2013/01/20/the-paginator-and-excerpt-in-jekyll/&quot;&gt;http://kingauthur.info/2013/01/20/the-paginator-and-excerpt-in-jekyll/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>
